{
    "Kin_0": {
        "question": "목에 날카로운 통증이 있고 화한 느낌이 있어 병원에 갔더니 목이 부어있다면서 인후염 진단을 받았습니다 그리고 소염제랑 해열진통제를 처방해주셨구요 근데 제가 요즘 면역력이 떨어졌는지 다래끼도 심하게 나고 식도염 진단도 받았어서 한달 넘게 소염제 항생제를 달고 살았거든요 인후염 증상이 생길 때에도 약을 계속 먹고 있었습니다 그리고 약 먹고 좀 좋아지는듯 하다가 재발했는지 다시 통증이 심해졌어요 이런 상황에서 소염제 해열진통제 먹는다고 해서 인후염이 좋아질까요 ㅜㅠ 제발 약좀 그만 먹고싶어요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  지금 호소하시는 증상은 겨울철 건조한 공기로인한 인후염일 가능성이 높습니다  ​  겨울철에는 습도가 부족하기에 특히 밤에 취침시에 입을 벌리고 구호흡을 하는경우 잠을자고나면 건조한 공기가  ​  인후쪽의 수분을 마르게하여 아침에일어나면 통증과 더불어 가래 구취 목간지러움등을 호소할수있습니다  ​  이런 환자들의 경우 코를 진찰해보면 비후성비염이나 비중격만곡증등의 코질환이 함께 존재하는 경우가 많습니다  ​  밤에 특히 코로 호흡을 해야지 코의 기능중에 하나인 가습기능을 통하여 목을 보호할수있는데 밤에 코가 막혀서 숨을  ​  입으로 쉬는 경우 상기 증상들이 더욱 악화와 완화를 반복할수 있습니다  ​  해결책은 병원에 나오셔서 진찰을 먼저 받아보시고 밤에 취침시에 가습기를 1미터 정도 높이에 틀어놓고 주무시는  ​  것입니다  ​  많은 정보 얻으셔서 좋은 결과 있기를 기원합니다"
    },
    "Kin_1": {
        "question": "인후염이 난지 2틀이 지났는데 똑같은것 같아요 병원에서 약 처방 해갓거왓는데도 잘 낫질 않네도 인후암으로 변하진 않죠",
        "answer": "안녕하세요 닥톡 네이버 지식in 상담한의사 최용석입니다  ​  인후염으로 목통증이 심하시군요 가글링이 좀 도움이 되리라 봅니다 입으로 외부공기를 직접 흡입하여 많이 발생하므로 수면시에 입에 테이프를 붙여서 구강호흡을 예방하는것이 효과를 앞당기는 방법입니다 천안신부동 한의원 코숨의 코숨테이프 안녕하세요오 코숨입니당 ​주말 잘 보내셨나요 ​으아닛 저희는 안에만 있다가 일요일 낮에 온전히 그래도 통증이 쉽게 회복되지 않는다면 내원하셔서 치료하시는게 좋겟습니다 치료에 도움이 되시길 바랍니다  ​   ​   ​   ​  천안비염 천안이명 천안난청 이내풍 천안이내풍 목가래 목이물감 목의이물감 매핵기 역류식도염 인후두역류질환 코숨한의원 코숨한의원천안아산점 코숨한의원천안점 역류성후두염 인후염 인후두염 후두염 인두염"
    },
    "Kin_2": {
        "question": "인후염 치료 후 갑자기 기침이 심해졌어요 목이 아프던건 많이 좋아졌는데 감기가오고있는걸까요 열은없고 목이 간질간질하고 기침이 많이나오네요 인후염땐 오히려없던 기침이 생겼어요",
        "answer": "안녕하세요 대한한의사협회 네이버 지식iN 상담한의사 원은주 입니다 인후염은 바이러스나 세균 등의 감염으로 인해 발생을 하는데요 초기에는 가벼운 기침 건조감등이 느껴지나 심해지는 경우 발열 두통 쉰 목소리 기침 객담 식욕저하 등의 증상이 나타납니다 또한 면역력이 약한 경우 합병증으로 기관지염이 발생할 수 있으며 다른 증상은 좋아지고 있으나 기침만 유달리 심해진다면 인후염 이후에 2차 감염이 진행되면서 기관지염이 발생했을 가능성이 매우 높은 것 같습니다 한의학적으로 볼 때 인후염은 풍한의 사기가 몸으로 침범해 나타나는 질환으로 발산풍한의 효능이 있는 한약재를 기본적으로 사용을 하게 되면 환자분의 증상에 따라 가감법이 달라집니다 하지만 인후염 이후에 2차 감염이 되어 기관지염이 된 경우라면 면역력을 살려주면서 폐의 기운을 보하고 진해 거담의 효과가 있는 약재를 배합하게 됩니다 질문자님께서도 시간이 지나면서 증상이 호전되는 것이 아니라 오히려 점점 더 심해지신다면 한의원에 내원을 하셔서 질문자님의 기침이 단순히 인후염으로 인한 것인지 아니면 기관지염으로 인한 기침인지 진단을 받고 적극적인 치료를 하시는 것이 좋을 것 같습니다 질문자님께서도 적절한 치료로 하루빨리 회복되시길 바랍니다"
    },
    "Kin_3": {
        "question": "안녕하세요 21살 남자입니다 저는 일단 옛날부터 비염을 달고살았고요 작년10월말 과음을하고 토를 많이한이후에 인후염과 편도염이 생겼습니다 그후로 미미한인후통과 기침이 생기고 약을 복용중에도 잦은 술자리에 참가하여 술을 조금씩 마시곤했습니다 그렇게 약을 2달정도 먹고나니 기침은 사라졌습니다 인후통은 여전히있고요 그렇게 인후통으로 또 2달정도 술자리종종 약복용을했지만 낫지않았고 목만조금 아픈정도여서 노래방을 자주가서 노래를 불렀더니 지금은 성대까지부은상태로 있습니다 성대부종인 지금인상태로 한달반정도 지난거 같습니다 쉰목소리로 일생생활을 해야하고 너무 힘드네요 평생이렇게 살아야되는지 이제 술도 안마시고 규칙적인 생활과 식습관 한약 25일정도됨 과 알약 5달넘게먹음 을 다먹고 치료중 인데도 호전이될 기미가 안보입니다 만성염증이 된걸까요 만성염증은 치료가 안되는걸까요 다른 증상은 없고 목만 아프고 쉰목소리만 한달반이고 목아픈지만 6달이 넘었습니더 저같은 케이스가있어서 치료하신분이 있으신분이나 치료방안좀 내주시면 감사하겠습니다 저 좀 도와주세요 ㅠㅠ",
        "answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 장근욱 입니다 위 내용과 사진만으로는 정확한 진단 및 답변을 드리기가 어려운 점 양해바랍니다  ​  역류성 식도염으로 인한 증상 편도선염 인후염 등 다양한 원인이 있을 수 있습니다 정확하게 병원에서 확인을 해보시길 바랍니다 답변이 도움이 되었으면 합니다"
    },
    "Kin_4": {
        "question": "오늘 이비인후과를 갔다왔는데 목이 좀 부어있고 가래와 컷물이 나온다면서 인후염이라고 하는데 입안에보면 편도가 한쪽이 부어있어요 근데 편도근처로 해서 어금니 뒤쪽 잇몸까지 부어서 가만있으면 안아픈데 침 삼킬때나 만지면 아파요 물어보니까 잇몸까지도 같이 부을수도 있다는데 맞나요 목이 따가우면서 잇몸도 살짝 아프기 시작했어요 어금니 뒤쪽이라 다들 사랑니라고 하긴하는데ㅜㅜ",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김광중 입니다  ​  인후염으로 진단을 받으셨다면 목이 많이 아플 수 있습니다 또한 인후통이 심하다보면 주위로도 통증이 발생하는 것처럼 느껴질 수도 있습니다 자세한 내용은 진료 보셨던 이비인후과에 문의해 보시기 바랍니다  ​  지금까지 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김광중 이었습니다 감사합니다"
    },
    "Kin_5": {
        "question": "목이 따가워서 병원갔는데 인후염이래요 근데 코로나 초기증상이라고 하더라구요 숨소리도 독감 이상이고 그렇다는데 참고로 중2입니다 코로나인가요",
        "answer": "질문 인후염 코로나 목이 따가워서 병원갔는데 인후염이래요 근데 코로나 초기증상이라고 하더라구요 숨소리도 독감 이상이고 그렇다는데 참고로 중2입니다 코로나인가요  ​  답변 인후염이 있다고 코로나19라고 할 수는 없어요 코로나19 증상에 인후염도 있긴 하지만 말이죠 의심되면 질병관리본부 1339나 지역보건소에 전화해서 상담해 보세요 그리고 평소에 천대윤 박사님의 활기혈단 천대윤 지음 책에 제시된 영양 운동 수면 건강양생운동 십이단전 기혈지압마사지 14경맥 365경혈을 날마다 잘 실천하셔서 건강관리 잘 하시기를 권유합니다  ​   ​  안녕하세요 질문에 답변드립니다 가슴통증이 아니라 숨쉬기 힘든 증상이 코로나 증상입니다  ​  우선 기침 이나 호흡곤란이 없다면 코로나 증상은 아니니 너무 걱정하지 않으셔도 됩니다  ​  환절기에 오는 일반 감기증상으로 보여지는데요 요즘 환절기라 일반 감기 걸리신 분들도 상당히 많이 있습니다  ​  심한기침 38도넘는 고열 호흡곤란 숨쉬기 힘든증상등등이 아니라면 환절기 오는 일반감기 증상입니다 너무 걱정하지 않으셔도 될 듯 싶네요  ​  코로나 증상은 폐렴증상입니다 요즘은 일반감기 몸살도 유행을 하고 있어요  ​  시국이 시국인지라 아무래도 불안해 하시는 마음은 충분히 이해가 갑니다 코로나증상은 기침이 심하게 나옵니다 코로나 증상의 경우에는  ​  엄청난 근육통과 인후통 그리고 고열을 동반하면서 심한 기침을 하게됩니다 기침이 폐로 전달이되어서 피도 나오는 경우도 있고요 쉽게 말해서 페렴증상입니다  ​  말씀하신 증상은 코로나 증상과는 거리가 있습니다 너무 걱정하지마시고 오늘은 그냥 푹 쉬어주세요 도움이 되셨기를  ​   ​   ​   ​  코로나증상 비교해보시고 확진자동선 체크후 그래도 의심이 된다면 1339번에 전화후 안내 받으시기 바랍니다  ​  코로나19 자가진단 코로나세이프 자가진단 받으러 가기  ​  코로나19 자가진단 서비스가 개발됐다 코로나세이프 자가진단 받으러 가기 코로나19 자가진단 서비스가 개발됐다 코로나세이프 자가진단 받으러 가기 고고 코로나19 선별 진료소에서 근무하는 공중보건의 등 현직 의사 9명과 측이 함께 만든 자가진단 서비스는 언제 어디서나 손쉽  ​  코로나맵 이어 주변 진료소 정보까지 확인 가능한 ‘코로나 알리미  ​  동선확인하시고 주의하세요  ​  코로나맵 이어 주변 진료소 정보까지 확인 가능한 ‘코로나 알리미 등장 코로나맵 이어 주변 진료소 정보까지 확인 가능한 ‘코로나 알리미 등장 최근 ‘신종 코로나바이러스 가 국내에 확산됨에 따라 이에 대한 정보를 확인할 수 있는 창구가 하나둘씩 등장하고 있다 지난달 30일  ​  인후통코로나 증상 목아픔코로나 증상 발현 시기코로나 증상 설사코로나 증상 두통코로나코로나 증상  ​  콧물코로나 초기증상코로나 검사코로나 확진자 롯데월드 코로나 롯데월드확진자  ​  채택시 해피빈은 코로나 관련해서 전액기부됩니다  ​  코로나는 아닐거에요 건강한 하루되세요 1코로나 1코로나  ​"
    },
    "Kin_6": {
        "question": "3일 전에 끊었던 흡연을 한 뒤로 침을 삼킬 때 마다 목이 따끔따끔해요 하품해도 따끔 거리고 염증 생긴건가요",
        "answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김선익 입니다 사진상 인두나 편도가 정확히 보이지 않아 염증상태 확인이 어려우나 증상으로는 인후염의 가능성이 있습니다 보다 정확한 진료를 위해 근처 이비인후과 진료를 보시길 권해드립니다 감사합니다"
    },
    "Kin_7": {
        "question": "그저께부터 두통이 있고 그렇긴 했는데 목통증은 그냥 목근육이 좀 뻣뻣한 수준이었거든요 근데 오늘은 낮잠자고 일어나보니까 목삼킴이 갑자기 좀 거슬릴정도네요 약간 꺼칠꺼칠한 느낌도 나고 원래 독감이랑 인후염이 같이 올 가능성이 높다던데 인후염일까요 그리고 인후염이면 치료는 어떻게 하나요",
        "answer": "내과와 이비인후과에 가셔서 약물치료를 받으셔야 합니다 A형 독감을 진단 받은 상태인가요  ​  독감과 함께 편도염등이 함께 올수도 있습니다  ​  목이 아프고 가래가 많이 나오고 한다면  ​  병원 다시 가셔서 약을 추가로 처방 받으시기 바랍니다  ​  인후염 같은 염증이 맞다면 항생제 복용을 해줘야 합니다  ​  그리고 충분한 휴식을 취해줘야 합니다 독감은 대부분 인플루엔자 바이러스에 의한 질환을 말하는데 이 바이러스는 독감 뿐 아니라 인후염과 같은 호흡기 질환을 일으킬 수 도 있습니다 인플루엔자 바이러스의 종류를 크게 A형 B형 C형으로 나누는 것으로 유행성 독감으로 문제가 되는 건 특히 A형이죠 인후염은 이런 인플루엔자 바이러스가 아닌 다른 종류의 바이러스나 세균 감염으로도 쉽게 발생하는 질환입니다 감염 바이러스의 종류가 다른 경우 치료 또한 달라지게 되는데 독감이 아닌 종류의 바이러스나 세균 감염이 원인이라면 별다른 치료 없이도 충분한 휴식만으로도 호전이 되고 증상이 심하다면 항생제나 진통제 거담제 등을 써 병증 관리에 도움을 받아보실 수 있습니다  ​  급성과 만성의 인후염은 치료 방법이 또 다른데 이후 만성적으로 인후염 증상들이 남아 문제라면 다시 치료방법을 알아보셔야 합니다  ​  참고하시기 바라며 쾌유를 빕니다"
    },
    "Kin_8": {
        "question": "목 통증이랑 기침이 계속 나와서요 병원에서는 역류성인후염 증상이라고 그러는데 식도염 때문에 생긴거라고 하네요 그래서 지금 식도염 약을 먹는중인데 여전히 목통증이랑 기침이 계속 나와서 병원 치료를 받는중 제가 뭘 해야 하는지 알아보다가 글 남깁니다 지식인분들중 역류성인후염 증상으로 고생해보신분들중에서 치료를 받으면서 따로 하셨던 관리가 있으신분 계시면 어떤 관리를 하면 좋을지 조언 좀 해주세요",
        "answer": "​  저도 역류성인후염 때문에 목통증이랑 기침이 심했는데 역류성식도염 때문에 생기는거라 병원 약 먹으면서 식습관 개선에 신경을 썼었고 식도염에 좋은것들을 알아보고 챙겨먹었어요 이렇게 관리를 하니깐 증상들이 나타나는게 줄어들고 좋아졌는데 담양송강장수원에서 파는 담추진액을 먹으면서부터는 위산역류와 속쓰림이 사라졌고 목통증과 이물감 기침이 더이상 나타나지 않고 있어요 역류성식도염으로 고생중이신분들이 많이 드신다고 그래서 먹게 된건데 진작에 알았으면 좋았을거라는 생각이 들 정도로 증상들이 사라졌거든요 그래서 저는 지금도 챙겨먹는중인데 질문자님도 참고해보시면 좋을것 같아 한번 알아보시라고 이렇게 답변 남기네요  ​  역류성인후염은 속에서 역류해 올라오는 물질로 인한 자극이 원인이 되어 나타나는 질환을 말합니다 대부분 이 때 역류는 위산 이 범인인 경우가 많고 이런 위산은 분비량이 늘어 과다해지면서 잘 역류해 올라오는 증상을 보이죠 따라서 역류성인후염이나 역류성식도염과 같이 역류로 인해 발생하는 문제들은 위산분비억제제나 제산제 등 약을 충분히 복용해 이런 위산의 자극을 줄이는 동시에 문제의 식습관이나 생활습관이 역류증상이 쉽게 나타나거나 진행되지 않도록 함께 관리를 해 주는 것이 좋습니다  ​  흔히 신물이 넘어온다 라고 하는 증상이 위산역류 현상을 말하는데 과식이나 폭식을 자주 하거나 불규칙한 식습관을 가진 분들 또 자극적인 음식을 즐기거나 식사 이후에 바로 눕거나 잠이 드는 분들에게서 이런 역류가 나타나기 쉬운 편입니다 따라서 문제 습관이 있다면 고치도록 노력해 주시는 것이 좋습니다  ​  잦은 역류로 인해 이처럼 인후두나 식도 부근에 염증이 발생한 경우 며칠 만에 좋아질 수 있는 부분은 아니라 2개월 정도 약을 복용하면서 식 생활습관이 다시 나빠지지 않도록 관리해주셔야 합니다  ​  보통 역류성인후염 식도염의 경우 위 설명드린 약에 반응이 대부분 좋은 편이기 때문에 충분히 치료 관리를 해 주신다면 서서히 좋아지실 수 있을 겁니다  ​  술 커피 탄산음료 기름진음식 초콜렛 등을 피합니다 아스피린 등 소염진통제 복용에 주의가 필요합니다 과식이나 폭식을 하지 않도록 합니다 금연을 하는 것이 좋습니다 식후에 바로 눕거나 잠들지 않도록 합니다  ​  다만 종종 역류 종류가 다른 경우엔 앞선 치료에 반응이 잘 없는 경우도 있습니다 따라서 2개월 치료를 해 보았는데도 약에 잘 반응이 없어 목 통증이나 이물감 기침 등 증상이 가라앉지 않는다면 그때에는 치료 방법에 대해 다시 알아보시는 것이 좋습니다  ​  참고하시기 바라며 쾌유를 빕니다  ​"
    },
    "Kin_9": {
        "question": "열 기침없구요 3달전부터 목안이 화한 느낌을 받다가 한달전부터 목안이 쓰라리기시작해서 이비인후과에 갔고 염증약을 처방해주셨습니다 근데 약을 다 먹고나니 다시 목이 쓰라리기 시작했어요 침삼킬때말고 그냥 가만히 있을 때 아팠음 그래서 다른 병원을 갔는데 역류성 식도염인 것 같다며 위장약을 주셨어요 6일정도 복용결과 목이 쓰라린 느낌은 많이 줄었지만 목안이 좁아지는 듯한 이물감 호흡 곤란 가슴 답답현상이 생겼습니다 그래서 오늘 또 다른 병원을 가서 진료를 받았더니 바이러스에 의한 인후염이고 역류성 식도염은 아닌 것 같다고 하더라구요 그치만 인후염 대표증상인 음식물 삼킬때 아픔같은건 전혀 없고요 고열도 없습니다 예전부터 목이 쓰라렸고 요즘엔 식후 30분내로 가슴답답해지고 호흡하기힘들고 목에 공기가 찬 느낌에 이물감까지 드는데요 도대체 어떤병인가요",
        "answer": "인후염 증상가 역류성 식도염 증상 같이 있으신 겁니다  ​  예전부터 목이 쓰라린건 인후 염이고요 요즘엔 식후 30분내로 가슴답답해지고 호흡하기힘들고 목에 공기가 찬 느낌에 이물감까지 드는건 역류성식도염 입니다  ​  역류성 식도염은 위산이 역으로 발산되어 식도에 염증을 유발하고 인후염도 유발합니다  ​  그러므로 역류성식도염 치료가되면 인후염은 자연적으로 좋아집니다  ​  인후염 초기에는 인두의 이물감과 건조감 가벼운 기침 등의 증세가 나타나다가 심해지면 통증 때문에 음식을 삼키기 어려우며 고열 두통 전신권태 식욕부진 등의 증상이 나타납니다 입에서 냄새가 나고 혀에 설태가 끼기도 하며 후두에까지 염증이 번지면 목소리가 쉬기도 하고 귀 밑부분의 통증을 호소하게 됩니다  ​  급성의 경우 초기에 목이 마르고 따갑고 열이 나면서 음식물을 삼킬 때 통증이 심합니다 기침 가래 식욕저하 변비 등이 나타나기도 합니다  ​  만성의 경우에는 목이 마르고 아프며 간질거리고 피로하면 증세가 심해져 쉰 목소리가 나고 소리가 작아집니다  ​  인후염 역류성식도염 치료는 제일 중요한 건 식습관 관리를 잘 해야 회복되고 식습관 관리 안 하면 만성이 돼서 약발도 내성 생겨서 안 듣게 되고 평생 힘들 수 있어요 ​   ​  균형잡힌 식습관 실천이 어렵다면 복합유익균 식이균형식 정 챙겨 드시는 것도 좋습니다  ​  복합유익균 식이균형식 정 속에 균형잡힌 위와 장에 좋은 식이섬유가 풍부한 채소 과일 곡류 견과 버섯 콩류 야채 등을 발효한 골고루 먹는 균형 식단 천연식품 50가지와 유산균과 마이크로바이옴 유익균 29종류가 함유되어 있습니다  ​   ​  역류성식도염 인후염 치료와 통증 완화에 따뜻한 생강발효차를 마시는 것이 좋습니다  ​  인후염과 통증에 좋은 차 생강발효차는 아스피린과 같은 진통제 역할을 하고 혈액순환을 도와 몸을 따뜻하게 만들어 준답니다  ​  혈액순환을 도와 피를 맑게 하며 원기회복을 시켜준답니다 또한 몸을 따뜻하게 해 진통을 억제하는 효과가 있습니다  ​  생강발효차 속의 징게롤 성분은 진통 소염 항염 작용을 합니다 징게롤은 통증으로 인한 감정 기복 예민 우울 불안 자궁 근육 경련으로 인한 통증 등의 증상 완화에 도움을 줍니다 징게롤은 호르몬 밸런스를 맞춰주는 작용도 하기 때문에 통증 감소 효능이 매우 좋습니다  ​  생강발효차는 생강차 보다 생체이용율이 높은 저분자 물질로 변해서 생체이용율이 생강차 보다 30배 높아 집니다 생강발효차는 생강차 보다 폴리페놀 등 유효성분이 최대 30배 높습니다  ​  생강의 폴리페놀 진저롤과 진지베렌 커큐민 알리신 퀘르세틴 은 항균과 살균 항산화 진통 항염 소염 작용을 통해 체내 건강한 면역력 컨디션을 유지시켜 인후통 생리통 근육통 관절통 두통 치통 등 다양한 통증을 우리 몸이 잘 이길 수 있게 해주는 효능이 높은 천연 진통제 입니다  ​  폴리페놀은 활성 산소를 해독하는 항산화 효과가 탁월하여 노화를 억제합니다 또한 폴리페놀은 활성 산소에 손상되는 DNA를 보호 합니다 폴리페놀은 인체 세포 구성 단백질 및 효소를 보호하는 기능이 뛰어나 건강한 신체를 유지하여 통증을 잘 이길 수 있도록 돕습니다  ​  생강 발효차를 직접 만들어 하루 4잔 마시는 것도 통증 극복에 매우 좋습니다  ​  생강 발효차 만드는 법 재료 생강 설탕 물 EM원액분말  ​  생강을 씻어 얇게 잘라서 생강채를 만든다  ​  설탕과 물을 냄비에 넣고 끓여서 식힌다  ​  용기에 생강채 설탕 끓인 물을 넣는다 설탕은 발효과정하면 포도당 갈락토오스 만노오스로 변하고 이당류의 설탕은 제로 가 된다  ​  수퍼 EM원액분말 2그램을 넣고 면포로 용기 입구를 씌워 밀봉하여 상온에 2주일 정도 발효 시키면 완성된다  ​  완성된 생강발효차를 냉장고에 보관한다  ​  음용은 생강채와 생강발효차를 뜨거운 물에 타서 마신다  ​  생강청 담그는 법 생강청 만들기 방법  ​  생강청 만들기 재료 생강300g 설탕 물 수퍼 EM원액분말  ​  생강을 잘라 생강채를 만든다  ​  설탕과 물을 냄비에 넣고 끓여서 식힌다  ​  용기에 생강채 설탕 끓인 물 500cc를 붓는다 설탕은 저온 발효되면 포도당으로 변한다  ​  수퍼 EM원액분말 1그램 이상 넣고 밀봉하여 냉장고에 1주일 정도 저온 발효 시킨다  ​  음용은 생강채와 생강청시럽을 한수저씩 뜨거운 물에 타서 마신다  ​   ​"
    },
    "Kin_10": {
        "question": "급성 인후염에 걸려서 몇일째 고생중입니다 병원에 2번째 방문인데 저보고 뜬금없이 살을 빼라 하네요 ㅡㅡ 어이가 없어서 코골지도 않고 수면무호흡이 있는것도 아닌데 이건 인후염이랑 상관없지 않나요",
        "answer": "그렇게 설명했다면 감염성 인후염이 아니라 역류성 인후염이 있어 그런 것이 아닐가 추정되네요 역류성질환은 과식이나 불규칙한 생활습관 등이 원인이므로 아마 비반이 있다 여기고 이 부분에 대해서 염려되어 그리 말한 것은 아닌가 싶습니다 충분한 전후 설명없이 뜬금없이 그런 말을 했다면 담당의가 환자에 대한 배려가 부족했고 저라도 기분이 좋지는 않을 듯 합니다 어쨌든 인후염이 빨리 낫기를 바라겠습니다 자구 구강청결에 더 신경 쓰시고 목을 따뜻하게 다뜻한 수분 섭취로 충분히 해주시면 도움이 될 것입니다"
    }
}